~~~ {.hidden .meta}
classe : terminale
type : oral1
chapitre : structures linéaires
thème : listes
~~~

~~~ {.python .hidden .all}
>>> from exercice import *
~~~

Exercice
========

Écrire en langage Python une fonction `recherche` prenant comme paramètres une
variable `a` de type numérique (`float` ou `int`) et un tableau `t` (type `list`) et qui
renvoie le nombre d'occurrences de `a` dans `t`.

Exemples :

~~~ {.python .amc .test file="Q_1.md" bareme="2"}
    >>> recherche(5,[])
    0
    >>> recherche(5,[-2, 3, 4, 8])
    0
    >>> recherche(5,[-2, 3, 1, 5, 3, 7, 4])
    1
    >>> recherche(5,[-2, 5, 3, 5, 4, 5])
    3
~~~
